1776廣發証券公佈2019年度業績

廣發証券公佈2019年度業績
淨利潤增長逾75% 科技金融助力業務轉型

香港, 2020年3月30日 - (亞太商訊) - 廣發証券股份有限公司（「廣發証券」或「公司」，聯同其轄下附屬公司，統稱「集團」；HKSE:1776; SZSE:000776），中國資本市場最具影響力的證券公司之一，公佈截至2019年12月31日止十二個月（「報告期」）之年度業績。2019年，廣發証券繼續保持健康良好的發展勢頭，整體經營業績優良，實現了收入和淨利潤等關鍵指標的大幅增長。報告期內，集團錄得收入及其他收益總額人民幣300.77億元，同比增加31.82%；歸屬於本公司股東的淨利潤人民幣75.39億元，同比增加75.32%。

廣發証券股份有限公司董事長孫樹明先生表示：「2019年，在錯綜複雜的內外環境中，廣發証券經營管理層帶領全體員工砥礪奮進，公司各項主要經營指標繼續位居行業前列。2020年是中國全面建成小康社會和『十三五』規劃的收官之年，是脫貧攻堅決戰的決勝之年。面對開年之際洶洶襲來的新冠肺炎疫情，公司第一時間響應馳援，從資金物資支援、金融服務等多方面全力參與抗擊疫情，積極履行企業公民的社會責任。」

加快投行客戶結構轉型 股權融資主承銷家數行業排名第四
2019年，廣發証券繼續加快客戶結構戰略轉型，持續拓展和儲備優質大型客戶；積極響應國家戰略部署及監管要求，針對科創板項目進行重點佈局，全力做好科創板項目開發、培育和推薦上市；不斷完善投行內部控制體系，嚴控項目風險，堅持穩健均衡發展。

報告期內，公司完成股權融資主承銷家數34家，行業排名第4；股權融資主承銷金額人民幣266.14億元，行業排名第8；其中，IPO主承銷家數16家，行業排名第4；IPO主承銷金額人民幣89.6億元，行業排名第5。在債務融資方面，公司主承銷發行債券166期，主承銷金額達人民幣1,359.29億元，主承銷金額同比上升41.13%。截至2019年末，公司作為主辦券商持續督導新三板掛牌公司共計64家，其中創新層企業12家。

科技金融模式業內領先 助推財富管理業務轉型
2019年，在科技金融的助力下，廣發証券在推動經營模式向數字化智能化轉型、推動業務內涵從經紀向財富管理轉型、拓展機構經紀業務、綜合化業務等方面取得良好進展。